\chapter{En kärleksförklaring}
{
\itshape

}

\newpage

\section*{Isens poesi}
Jag är fast i isens grepp, ohjälpligt fast. Det kom helt oväntat, som när foten trampar genom gatans snötäcke och istället för fäste finner fruset spegelglas. Man hinner inte tänka, plötligt ligger man där på rygg, men lika snart vet man vad som drabbat en: isen. I den stunden klarnar även sammanhanget -- självfallet ligger isen bakom snön.

Den här vintern har varit fenomenal i ordets renaste bemärkelse. Var morgon och var kväll har bjudit på sina underverk. En promenad längs sjön efter en dimmig natt, och hela landskapet är täckt av trollsk rimfrost. med solen i ögonen förvandlas varje grässtrå och gren till ett smycke, en regnbågsspillra som fallit till marken. Längre in i skogen har iskristaller trängt upp ur marken som svampar från en annan värld, och vid sidan av stigen finner man gamla kvistar som under natten grott skägg när kylan tvingat ur dem deras inre fukt.


%Isen engagerar alla sinnen. Det första kalla andetaget när man kommer innifrån besitter en särskild friskhet. Rimfrostens tusen små prismor fyller marken av regnbågsfragment. Kylan som ömsint nyper i kinderna rosiga. Smaken av en snöflinga. Istappens mjuka beröring mot läpparna. Och så ljudet av sjöisen som sjunger. 


